認真覺唔覺黃子華畀人高估得好撚緊要?

我記得讀小學個陣有幾年成日喺屋企煲佢啲棟篤笑碟, 小學之後已經無再睇過
個時我都當佢神咁拜, 覺得佢啲金句又搞笑又deep, 大個啲睇下書或者睇下外國野再返睇已經覺得有啲生硬
一句到尾係香港無棟篤笑傳統, 其他棟篤笑講啲野太碌柒太瑣碎, 所以佢稍為講下時政野就即刻畀人睇高一班, 但平心而論佢根本無一段routine係足以傳世
去到近年咩my盛lady金句王個啲直頭已經不撚堪入耳

但最重要係佢金像獎玩鳩原島大地個次
就算我係大中華撚, 都一直唔明白點解當年youtube同高登班大中華撚會讚得佢落手
屌你老味人地係客人仲要係細路, 而佢講呢句野同埋引台下班低能戲子拍手, 本質上係同幾千人圍住佢大嗌「死蘿蔔頭返日本啦」無分別
一個咁撚無品嘅人, 棟篤笑同劇集畀人高估都算, 最奇係近年唔知做乜9, 個個提起佢個名好似半個聖人、乜撚野子華神有個道德光環咁, 就算香港有幾崩壞、有幾道德淪喪都唔代表要求其搵個小人幻想做救世主下話

逢紅必反

屌你有無人解到呢啲係乜撚野humour來, 我真係完全睇唔明

你呢啲真係廢話中嘅廢話, 我講嘅野只係啱同唔啱, 同喺佢紅個時講定唔紅個時講有乜野關係

唔覺，香港有冇人可以做到佢做嘅嘢？
冇

唔覺

邊啲野?

覺，乾哂塘得嚟仲要完全唔撚好笑，次次睇親都覺得好尷尬

淨係佢係文化嘅鼻祖已經夠班上神枱
何況在佢之後除咗達明曇香一現仲有邊個夠佢嚟？

笑左喎 唔係有代溝 係有鴻溝
我吱一聲笑撚左出黎

陰公 人地比人讚下就搞到你咁唔開心

照你咁講咁其實周星馳都係on9仔黎 唔係d配角膀住佢 佢都唔會咁成功

周星馳電影對中國政治、華人社會生態嘅描繪同冷嘲熱諷深刻過黃子華一百倍

我唔多睇佢show
但有睇佢tvb d劇
我都覺得尷尬多過好笑
同埋話日本小朋友一撚樣柒
佢同個成人演員講 我都覺得好少少
有種去日本講 咪撚蝦個小朋友

仲有之前個套旋風腿
淨係青雲講公關好笑 其他完全笑唔撚出
一蚊雞保鏢一樣 完全唔關好笑

唔熟外國棟篤笑,不過睇人仆街都未夠傳世

有冇睇哂黃子華97之前既show ?

再者，黃子華係電影票房毒藥，拍tvb劇先入到屋

佢棟篤笑都係自己一個人度橋 最多人既時候都只係鬚根show 三條友

拎電影同個人show比

起碼香港唔見有人咁前瞻性搞到咁有意思咁成功既show

如果佢去日本領獎, 對住成場日本人講好多謝評審, 但我想同各位評審同觀眾講, 釣魚台係中國架
我係覺得佢好撚型, 好似金像獎個朱閪茵同班戲子咁拍哂手
但佢做嘅野係完全相反, 係用一個好自滿得意嘅態度做一件好低莊核突嘅野

覺啊
好撚無謂 又唔係好笑 但個個都拎佢嚟吹奏
上神枱咁款
真係得啖笑

見親d人反子華都係拎tvb膠劇出黎反

又唔敢拎佢d高質show出黎講 真係可悲

你係有道理既我都會睇下既 因為啟發到人

而家？

譚詠麟夠造就香港樂壇啦，但佢今天啲歌唔收得都出黎勉強大家咪一樣照屌。教父就唔屌得咩？

有overrate
但香港第一係絕對事實
兒童不宜之後嗰啲真心不堪入目
但兒童不宜之前嗰啲亦係真心高質
同外國嗰啲最top嗰啲比黃子華係爭一班左右
不過唔好講粵語界 就算係華語界
子華嘅level一樣屌打其他人幾個level
淨係呢樣嘢已足夠佢上神枱
Btw覺得佢呢個時候引退係英明決定 希望最後一個show好好睇睇

駁唔刀就忽略

冇話唔比你屌

所以你唔見有人會反譚詠麟係神 最多話佢奶共

因為佢以前事實係神

撐謝霆鋒真係撐得好肉酸

你講一講我都笑左

好唔好笑睇人架啫
我夠覺得周星馳比人高估，完全係垃鳩圾
咁你想點駁？
屌完全冇討論空間

樓主未試過去做黃子華做過既野 就話人地比人高估
不如你試下做個show出黎先講啦
話佢有一大班助手幫佢？ 咁佢有一大班助手班佢之前 佢咪又係自己諗gag自己搞show

我覺得佢有值得讚嘅地方，亦都稱得上成功
但未去到而家吹捧咁嘅高度
不過其實十個入面三個係出於marketing需要咁吹捧、五個一般大眾跟風吹捧子華神子華神咁，都不必太認真看待

利申幾中意，得閒會開佢啲舊棟篤笑聽下

絕代商驕嗰陣啲gag都叫自然 幾好睇 間唔中會返睇吓
My盛lady睇完一次 已經唔記得啲劇情 又要勁多所謂金句
真心唔好睇
兩套劇之間就係子華開始回塘嘅時候
利伸 子華死忠

有睇好多stand up
黃子華既內容講真比較弱
有時一開個頭已經知佢下句你咩 內容係咩

早年都有d大道理講下
依家真係冇

以為又係清高PO 但係樓主今次有D POINT

佢有啲野係講得幾好笑既
但佢好多野都只不過係 頭條新聞 咁
仲有之前拎啲殘障黎講笑
我就唔覺得佢有幾高質
好笑係好笑 但唔洗吹奏到咁

黃子華的幽默笑話，早年尚偶有精妙之說，唯大多庸俗，僅可一笑置之；近來更多是無趣牽強，令人尷尬，可見其塘早已乾竭。

尤幸他亦自知技窮，江朗才盡，固金盆啷口，賺盡收山。

總結而言，縱觀世界棟篤笑之水準，黃子華只屬平均左右。唯香港是文化沙漠，觀眾亦多是人云亦云，隨波逐流，並沒多少修養內涵，視野學識淺薄。黃子華首先引入本地棟篤笑，加上宣傳得宜，自然上神台，發大財。

池中無魚蝦自大，正是黃子華於香港能夠被稱為神的原因。

你用頭條新聞比最中肯
頭條新聞啲野有時仲有諗頭同埋到肉過佢, 只不過物以罕為貴 + 傳媒造神

打爛隻膠碗

各花入各眼啦
不過上面有位巴打搵youtuber黎比真係得啖笑 開台同舞台差咁遠都拎黎比

humorous呀傻閪, 讀完書識完字再串人啦, 未學行先學走

樓主真係講得好岩

冇手冇腳得個身點黎嗰個？
唔係諷刺緊大陸啲集團式乞食咩
殘障就唔拎得黎講咩

以前太細冇睇開佢 呢排上youtube睇返 洗燥果到睇左唔夠5份1冇睇 笑位好格硬得黎又唔好笑 香港地真係抽一兩下政治水就搵到食

樓主小學雞聽唔明子華神既笑話

佢兒童不宜前果啲最好睇最好笑
係人都知嘩眾取寵 洗燥 娛樂圈血肉史2嗰啲唔好睇

收皮la 佢個秋前算帳係極高質
個show 要非常有guts 至做到

點會 好少人可以成日將啲尴尬野講出黎自己又唔笑

幾年前睇秋前算帳、冇炭用、十下十下、越大鑊越快樂、嘩眾取寵，到依家都背得番d內容出黎
當時d棟篤笑主要諷刺時弊、政府同共產黨，一路睇一路有共鳴，真係覺得佢好敢言同幽默
但之後果d感覺冇咁有主題，似係一個個好散嘅gag推砌起黎再夾硬加少少金句咁 好唔入腦亦覺得尷尬

謝霆鋒係笑鳩香港人雙重標準例子姐,你唔係覺得有人睇完會轉撐謝霆鋒呀

唔係 好多年前搵唔番新聞
好似笑人肌肉萎縮之類
如果佢係抽大陸乞衣水係冇問題
但個次唔係
有冇人記得係咩事

刀你老母

盛lady點止唔好笑呀，直頭尷尬添啦

不過棟篤笑係好 你拎外國比冇價值，語言文化乜都唔同，你試吓喺香港george carlin 咁講宗教講歷史講哲學有幾多個識笑

佢份自信好值得人欣賞
好多笑話係第二把口講出黎就係戇鳩
佢講就係好笑

我反而覺得越大鑊唔好睇
不過睇得岀佢試新野…唱歌…

唱歌果part我冇一次睇得完

秋前算帳已經係巔峰之作，其餘最多得一兩段經典啲
以前係講橋段，後期變咬文嚼字，偏偏香港人最buy啲所謂金句

所以佢後面啲show都無再唱歌

以事論事 有好有唔好
一個人上唔上到神台一向係瓜咗老襯先決定到
一日未死都可以返生或者劣化
點解一定要話佢屎/勁呢

逢反必紅，無限loop

逢紅必反，終於都到子華啦

一個人係某個範疇好叻 同d人講起個範就會諗起個個人係兩種境界黎
就好似講起籃波你會諗起michael jordan
講到足球會諗起c朗美斯
你會唔會同人講michael jordan c朗美斯overrated？

講真 有幾多藝人夠膽係公眾場合串政府

小學睇

都係討論吓啫,樓主又唔係無pt

我覺得佢比人讚係因為香港或者大陸同類型既人（林海峰 bob果堆垃圾）太廢 比較之下 子華高幾班 加上香港人始終鍾意聽廣東話多過英文 又唔會同外國比較 冇對手之下就變左子華神 平心而論 雖然佢近年係回左塘但係我覺得佢係值得咁出名既

你話佢串日本人 咁做呢行 係咁架啦 就係要講d大家感覺上好有共鳴既野 反而就住就住到時又比你地話乜都唔敢講 好多鬼佬無論係rap定talk show都係加入d歧視成份架啦 所以我覺得題材唔係問題 講得好唔好先係問題

個pt就係各花入各眼

係連登講子華壞話=屌連登仔老母

有D位你覺得尷尬
唔一定真係唔好笑
而只係你捉唔到個笑點
吹奏得太大就一定嫁喇 D廣告咁犀利
而家最驚係成班懵撚湊熱鬧去睇last一場show
然後自己get唔到笑點就屈鳩黃子華垃圾

覺
其實佢早年幾個talk show就高質既
個陣就神
依家真係回哂塘啦
真係唔知邊度神
可能佢都唔知點解自己會變左神級
不過都唔怪得佢既

秋前算帳真係佢嘅巔峰 呢套就算50年100年後再睇都係一樣咁震撼 我覺得已經有得同George Carlin比你

其實嗰段時期嘅show咁好睇咁經典 主要都係因為佢唔避忌講政治講時事 仲要角度刁鑽一針見血

依家佢愈少講政治時事反而就愈唔吸引 希望佢最後一次會有返以前嘅風格

一蚊雞保鏢 細個睇都覺得尷尬

Btw鬚根show都睇到好辛苦

唔講政治

有時唔係好明樓主呢啲人點解要咁憤世去反一樣嘢，有時真係冇咁嘅必要開個post嚟搞到個個負能量咁去留言，高估咗佢咁又點？好多人認同你 咁又點？

唔錯丫 樓主高級打手黎 係咁9up 黎踩黃子華幫佢出名d

原島大地同一方有難八方支援真係佢成世人污點

係香港 真係有幾多個會識得欣賞人
你做10萬件好事 做一件壞事
啲人都會針對住個一件事去討論你

香港stand up棟篤笑無得做
因為第一政治唔講得，第二娛樂圈名人唔講得，原因都係驚得罪人無飯開，嚴重者比人打
呢兩個題材係stand up最佳取材既地方，睇外國stand up就知
淨番啲爭議性細（至少唔會得罪權貴老闆黑社會）題材黎玩下，一係就屎尿屁爛gag
你睇黃子華回歸後既取材已經趨向保守小心
不過佢已經算係咁，唔算高估既

唔同時間做梗係會唔同效果
以前資訊無咁發達又未有youtube嗰陣
又有啲咁既棟篤笑講下時弊做得幾好睇下就捧架啦
你擺上十幾廿年前既野同今時今日比競爭力一定唔夠
同埋又無人做得好過佢梗係上到神枱

一樣野 對比外國stand up comedy 人地通常一個鐘
子華有兩個鐘 內容上相對會有多啲水分 尤其是加左做show既部分 果度啲搞笑就睇落真係好格梗

所以如果你就咁抽一段出黎既話 可以發現佢八分鐘入邊內容幾鬆散下 梗係唔係好搵到佢個聚焦

好似樓主果段仆街論（正路應該加埋呢到 其實結構上都幾混亂 雖然大家明佢講咩 我都覺得好笑
但係有啲唔相關既野其實可以cut走

喂，黃楊達，教主之流都有開棟篤笑講政治，點解我又唔覺得好笑/高人一班嘅？

負皮係畀樓主既

認真, 我聽得明, 都覺得有趣, 但唔會笑得出
大道理又講唔上, 極其量係黃子華嘅睇法咁大把.

農夫仲好笑過佢, 起馬啲gag夠快夠準.

每個藝人都有優勢同劣勢
佢棟篤笑係真係多人睇好笑又有共鳴

唔岩你品味就話人地高估

連登好撚多子華撚

我記得讀小學個陣有幾年成日喺屋企煲佢啲棟篤笑碟,

呢完呢句下面唔需要再睇落去.

一講棟篤笑3隻字
香港人第一時間會諗起黃子華而唔係其他人
咁已經係佢厲害既地方啦

佢就係等於棟篤笑 咁仲唔夠勁？

平心講早年果d棟篤笑高質好多
有d無咩人提 例如末世財神 色情家庭 都好聽又有反思 相對依家果d有d為講金句而講差好遠

係咪班fd個個係度講
覺得自己比人排所以嬲嬲

真，尖閣諸島(支那人叫釣魚島)嗰次而家睇返真係好撚柒加核突

如果淨係連登多 佢棟篤笑啲飛就唔使搶啦

現形了

係連登黎講確高估左好撚多既 連登仔最受歡迎既追捧對象係笑波子，達哥先 淨係呢個事實已經比黃子華講過既笑話都好笑啦

佢d show基本上由兒童不宜開始就同林狗果d同一層次

好鐘意佢都咁話

話同淋狗同一層次又過份咗下嘛?
睇住比雷劈呀你，boom boom boom

平心而論，佢上神枱有40%係因為集體回憶嘅
就好似數碼暴龍01咁，個個90後都吹奏，其實抽離出黎睇返，咪又係一套普通兒童卡通片

但，佢喺嗰個年代，有咁嘅力量攪到呢啲show，做到呢個名氣，我覺得都抵佢上神台啦

係低質咗啲

口講實事求事，實際係眼紅人
呢種人香港多的是
然後就覺得自己曲高和寡
（同嗰隻政治青蛙一樣低質）

攞Youtuber比嗰班仲搞笑
真係學當年Paul串棒棒堂咁
幾年後仲喺到先再講喇

tvb佢做編劇

你唔講林敏聰 ？

認同樓主
但子華前半生嘅棟篤笑係高質的
近幾個簡直可以用不堪入目黎形容
做戲呢啲就唔討論啦 得啖笑

點解樓主想討論下黃子華係咪俾人高估左
就會係眼紅人,逢紅必反?
而家連登係咪理性討論下都唔得
人地嘅觀點一定要同自己一樣?
一堆人淨係識屌人
又唔講自己嘅觀點出黎說服人

最鐘意拾下拾下

秋前算帳同拾下拾下真係

之後已經跌晒watt 嘩眾取寵我覺得只係僅僅合格 唔好講洗燥同之後個啲了

樓主假膠黎
咁都有得認真討論

呢一日終於要黎啦

笑死
平時又屌人左膠又屌人道德撚
一串黃子華就個個道德撚上身
平時運登仔仲賤啦
講個日本細路有咩問題？
大陸死細路連登仔拍哂手掌啦

人地口才諗橋香港無人鬥到
外國top個堆拍埋去都差幾十皮
你睇外國個d係完全笑唔到 黎黎去去玩屎尿屁
黃子華同星爺一樣十幾年都笑得出
咁都唔叫神？

我睇晒咁多個show,而家無以前咁好睇唔代表唔好睇,兩件事黎。

子華係show到講粗口引到人笑,林狗係自己個show到就無啦啦講粗口話原來一講粗口就有人笑。
無晒前文後理走去咁理解完之後話人高估左子華真係笑死人

重有子華有講開show前點準備,話有成班人幫手既係吹水定知內幕?

黃子華同周星馳一樣回曬塘啦

我都有同感
你聽下古巨基首子華說
理應已經揀晒最精華嗰啲punch line出嚟
其實有啲真係好普通

你有無睇嫁其實？

就上一套唔黐線唔正常
已經講到 出唔到DVD

Are u fucking serious

而家無以前咁好睇唔代表唔好睇,兩件事黎。 <<< 無錯

而且响廣東話楝篤笑嚟講
暫時無人可以超越佢
我唔覺得有被高估

都已經係第一 高咩估？
一係樓主你直接講 你覺得邊個人
廣東話棟篤笑成就高過佢？

佢邊忽講雙重標準呀?佢係講緊香港人鍾意見到人折墮喎
乜原來成鳩日話黃子華好笑嘅人,原來連人地講乜都聽唔明架

因果開係啫,因為鍾意睇人折墮所以先雙重標準,
咁佢兩樣都有諷刺,唔係咁都要拗吓話

其實佢意思係想講香港人將把道德標準放喺謝霆鋒度特登放到好高,個重點完全唔係雙重標準

其實唔明有咩好笑，好無聊。

都係拉返前面講香港人習慣嚴人寬己，咁當我字眼唔夠準

唔明有咩正既人九成都係精臭未乾既幼稚小學雞

bill burr完美屌打黃子華
講生活政治人生都係

下我自得佢好笑嘅唔係時政嘢喎
反而係佢留意到啲生活上嘅嘢，將佢講得好笑

大家一齊平衡返正負評啦好嘛

笑殘障好小事
CK屌細路戀童癖都講一餐

定你歧視人殘障
殘障就唔應該比人笑 說好的平等呢

黃子華 在「棟篤笑」嚟講 就一定無俾人高估嘅
反而，睇到一啲反黃子華嘅論點，就知其實係被低估

當你低估嘅時候，咪覺得其他人高估囉

呢啲野相對

我最討厭黃子華 都係原島大地呢一part
而家睇返我都頂唔順 要好似睇關家姐咁飛嚟睇
但在一個表演者層面嚟睇，其實佢係做到要做嘅野
食正當刻嘅社會氣氛
當年幾多人讚佢
台下班偽人笑得幾撚開心

我地回顧返過去，唔可以忽視當時嘅背景
當年邊有我地而家咁支那支那
劉翔神州奧運個個幾撚high
反極政府嘅人都仲係長毛果種 反共產黨唔反中國

而好肯定 你低估（唔了解）黃子華嘅論點
就係竟然以為佢而家講幾句政治所以受歡迎

完全本末倒置
佢俾人覺得 變差
係因為近幾次都 講少左政治講多左自己

星爺高班好多

有冇人記得佢當年同張達明吳鎮宇係金像奬
聽到春光乍洩個咀臉?

我唔會吹捧黃子華
但係我都唔會質疑點解佢上咗神枱
因為佢真係做咗冇人做過嘅嘢仲要好成功

逢紅必反
留名等睇有人話覺得佢講個個都識

無炭用之後已經回緊塘
果種說話既節奏同以前無得比

如果你純為「笑」呢個點去睇黃子華，咁係呢幾年回左塘係真。

佢的「笑話」其實幾哲學，佢其實想將一d現象，用唔同的思考角度去睇，有時呢d角度好似好離地令你地覺得好笑，但其實又真係會令人再新再思考一下問題

佢係好努力用所謂笑話，去bring out 一 d自己的睇法。

其實未世財神果d都唔算好笑，但你會學到一d新的政治睇法，我發覺佢雖然插爆大陸，但有時候佢都幫大陸，有一段我都幾深刻，佢講中英談判。

佢話英國管治一個「有限期」的香港，同你長久的管治係兩回事，好多野可以無後顧之憂，d人想要乜就乜，比最好的野佢。

你可以唔認同佢，但你可以由佢身上學到，點樣去多角度思考一件事

所以其實我去睇黃子華，係欣賞佢點帶出訊息，點引發大家去思考，笑係bonus。

你明唔明? 你唔明呀 ? 咪就你叫你讀多d書 ，咁你大個就明白點解你失業囉。

講呢啲野嘅人係唔係炒唔到黃牛？
如果唔係，我都真係諗唔出有邊個會咁講

.....ok

冇話高唔高估 咁有人鐘意佢嘅show 覺得好笑好睇姐

我真係好中意返工
但黃子華鬧人中意返工
所以我好憎佢

黃子華係香港一定係No.1
但唔可以否認外國有太多勁過佢嘅人
一切只可以話係文化差異
香港係棟篤笑嘅發展實在太落後
亦都冇機會俾其他人有機會企出黎
所以黃子華可以彈起 係真係值得上神枱嘅
但係 佢真係唔係我杯茶咁解
有冇bill burr fans

下一句唔係廢話 越反越紅

佢搞棟篤笑就得 拍戲就